\documentclass[a4paper,12pt,eval,firamath]{nsi}


\begin{document}
\titre{Rendu de monnaie}
\classe{CCF Algo SIO}
\maketitle
\subsubsection*{Question 1}
Tu dois rendre 26€. Écris l'égalité correspondant au rendu de pièces.\\
Combien de pièces faut-il pour rendre cette somme ?\\

\carreauxseyes{16.8}{8}

\subsubsection*{Question 2}
Même question avec 267€.\\

\carreauxseyes{16.8}{8}
\newpage
\subsubsection*{Question 3}
Complète l'algorithme de la fonction \mintinline{python}{trouve_piece} :
\begin{minted}{pseudocode}
        fonction trouve_piece(somme)
            variables
                resultat, i, n : entiers
                trouve : booleen

            resultat ← 0
            trouve ← faux
            i ← 0
            n ← longueur(...)
            tant que i < n et trouve = faux repeter
                si piece[i] <= ... alors
                    resultat ← ...
                    trouve ← vrai
                fin si
                i ← ...
            fin tant que
            renvoyer resultat
    \end{minted}

\subsubsection*{Question 4}
Complète l'algorithme de la fonction \mintinline{python}{nb_pieces_rendues} :
\begin{minted}{pseudocode}
        fonction trouve_piece(somme)
            variables
                resultat: entier
            
                resultat ← ...
            tant que somme > 0 repeter
                somme ← ...
                resultat ← resultat + 1
            fin tant que
            renvoyer resultat
\end{minted}
\newpage
\subsubsection*{Question 5}    
\begin{enumalph}
    \item	Que renvoie alors \mintinline{python}{nb_pieces_rendues(6)} ?
    \item	Peut-on rendre la valeur 6 avec moins de pièces ?
    \item   L'algorithme utilisé est-il optimal dans ce cas ?
\end{enumalph}

\carreauxseyes{16.8}{16}
\end{document}